談談保留文化和語言的原因

不同文化和語言有它們自己的特色和生物適性，本來世界上各族人都各自保護自己的文化，但自從熱兵器，統一教育和媒體出現後，人們對自己的語言和文化再沒有能力保護，卻因為如此，作為強者更應該保留各族的文化多元性和協同。一味地保護自己個人和家族的利益，是普通人所為。

例如，某些語言可能最適合做為與機械構通的工具；某些文化最易理解數理問題；可能有一日AI 辦識功能最能辦別某一種語言，所以那語言最易使用語音輸入和數據化；又或者有一種飲食或生活文化較能抵抗某一種滅絕人類的病毒。
從歷史上學習的話，沒有人知道如今被強制消滅的文化，可能過去曾無私地發明過光纖,曾作為晶片的最大創始人之一，例如龍芯。

每個文化都有它在歷史上發光發亮的時侯，我們要知道的是，假如你消滅文化，致使在重要歷史轉折上，少了一棵齒輪，那將導致世界面臨惡果。

幫你推一推